（法峰论道）7 中天神圣烟台论道 指明迷途道子

泰山道家中天道

说明：太上老君降鸾中天讲道！

真知真见，真见真知，道来本源。

问：何为“真知真见，真见真知”？
答：真便是真！

问：真何在？有何以见真？
答：不解师解惑，真便是真，问你自心有假否？
无假无虚便是真，无迷即觉。真乃真我。

问：真我何在？
答：真我自在。

问：我在哪？
答：问你自、己如何定心，何来不定？恼从心生，怒从心起，“应无所住”何曾生心？
觉在知晓，，受在感知，自性不染，真空圆明。

问：此一次别，我该何去？
答：不必执着。随心而动，心乱无主，心不平则乱。
首先要入道，你才有缘。明道，与道合，才能见道。心不明，则难成道。

就因为你心有想法，心有自己的思维模式和角度，太过固执自己的原则思想，所以才污染了纯正的道。
道法自然而非真实，并非自我去认定认知。

你还有“我相”未除。

问：我怕“自己”没有了，从小都没有给人重视过，没有“我”的存在，我很怕没有自己，很怕、很怕，都没有人爱护过我。
答：不要在意身外，你是道，道是你。

问：我心杂乱，如何才能归正？
答：无明则乱，真明归正。

问：无明怎解？
答：不知何去，不知何从，不明真解。看不穿便是无明，放不下也是无明。心乱就是你失道的表现，也就是入魔的因。
你未入道门，本来也未得道。

问：怎入道门？怎解？
答：你不清道德规畴，不见道，不印道，与道不和，便是未得。
战神成神，自己都克服不了，不知该做什么，不该做什么，这样下去只能成魔！

问：道德规范怎解？
答：内部涵养。

问：涵养什么？
答：身心！

问：怎解？
答：要无漏。

问：何为无漏？
答：便是无失。无论站在高处和低处，也就是阴阳之中轮转，无缺无失。

问：怎么做到？
答：就是自心自性不受阴阳所转，明白顺着道而行。
“道”要你拜师后，自己自然明白真解。
道乃阴阳运行规律，要你自己明白，所谓“中道”便是无为而立阴阳，为阴阳之间，不受五行之气所转，五行才能真正为你所用，不再沉沦，才能实现真我价值。

修道便是修掉“我执、我知、我见”，修道就是去掉自身杂质。
入了道门你不是你自己，而是“中道”。
是与道而和为一，心是道、道是心，这才是真正归于大道，并非表面表象一得一失。